###### Art. C.22 - Derecho a la libertad de expresión

1. Toda persona es libre de conocer, expresar y difundir sin injerencias hechos, pensamientos, ideas u opiniones por cualquier medio, incluso cuando pudieran resultar desagradables, ofensivas o aborrecibles.

2. Este derecho puede ejercerse siempre y cuando se haga:
    1. Sin vulnerar los derechos incluidos en el presente Título, en especial los derechos al honor y a la privacidad.
    2.  Sin sugerir, dirigir o alentar la realización de acciones u omisiones que vulneren _derechos fundamentales_ cuando exista riesgo real de que dichas acciones u omisiones pudieran llevarse a cabo.

3. No corresponde a los poderes públicos determinar qué puede o no puede ser comunicado o expresado. Por tanto, no podrán prohibir, limitar o someter a control previo el ejercicio de este derecho.

regular  bajo ningún concepto en función de su contenido o de las posibles reacciones al mismo.

> **Concordancias:**
>
> **Equivalencia CE78:** [Art. 20](https://www.boe.es/buscar/act.php?id=BOE-A-1978-31229#a20): Derecho a la libertad de expresión e información

[Anterior](NCE_C21.%20Derecho%20a%20la%libertad%20de%expresión.md) |
